中科興業認為港鐵工程總監對剪鋼筋知情

中科興業認為港鐵工程總監對剪鋼筋知情

28.06.2018 09:34

潘焯鴻稱親眼目睹紅磡站鋼筋被剪短(商台新聞)

港鐵沙中線紅磡站擴建工程，分判商中科興業的董事總經理潘焯鴻在本台節目說，港鐵一名直屬工程總監的外籍項目經理，工程期間每星期都會到現場視察，知道月台層鋼筋被人剪短的事件，他認為在傳媒報道前，港鐵工程總監黃唯銘沒理由不知情。

潘焯鴻說披露有關剪鋼筋的事，是由於事態嚴重，足以影響月台層結構安全，不想受到牽連，又指近日受到抹黑，港鐵昨日發表的報章聲明驅使他接受訪問。

潘焯鴻認為要剪短鋼筋的主因，是工程總承建商禮頓負責的削石屎步驟出錯，其後要由工人補救，相信被剪短的鋼筋絕對不只十多支，被問到數目會否介乎幾百至一千支，潘焯鴻指估算合理。

工程總監 係咪指徒手扭鋼筋果條柒碌？

業主都屌

尋日個地中海局長先9up完，今日就即刻嚟料

港鐵今日就沙中綫紅磡站擴建工程在多份報章刊登聲明，回應關於月台結構安全的傳聞，並不點名批評分判商中科興業，「只不斷提出單方面的指控或揣測，對事件毫無幫助之餘，亦不必要地影響公眾對鐵路基建工程的信心。」運輸及房屋局局長陳帆今日回應指，應以科學及實踐的態度處理有關問題。

陳帆表示，政府已宣布成立獨立調查委員會跟進，無論社會上流傳各種講法，都希望以科學和實踐的態度處理。他相信，透過獨立調查委員會運用法定權力，傳召證人作檢查及決定，遠較報章和個別人士的陳述作判斷會較穩妥。

至於政府會否考慮鑿開涉事月台的石屎層檢查鋼筋，陳帆表示，如有更多科學理據和實質資料，相信會對鑿開石屎更有理據。

btw, 鑿開石屎驗都唔夠科學唔夠實質？唔通開多幾次會9up多幾次會實質啲？